其實虛擬銀行有咩優點/服務係傳統銀行無？

而家啲確係有啲稍高既存款利息，但係過一排咪同返傳統銀行睇齊
我諗唔到佢地有咩優勢，無論係銀行角度，抑或係客(即係我自己)角度都無

有無巴打絲打知？

全部虛擬銀行都同中資有關
你話有乜益處？

理論上佢地成本平好多，所以一定會高息過傳統銀行。

其他我想唔到

活期通常50萬下有半厘至1厘
窮人恩物

傳統銀行0.001厘或者更少

手機app唔會下下叫你去分行搞

我梗係知啦,CHING
就係想推廣俾多啲人知

呢個肯定
至少無分行都交少好多租,不過息差呢樣就真係好睇大家會放幾多CASH係銀行

BTW,有樓既客,可以搵傳統銀行做mortgage link,虛銀未必有呢個優勢

銀行本質就係財仔, 眾籌一大舊錢, 再借出去收息賺錢
借貸係銀行主要收入來源
借舊錢出去, 要計算風險
即使有AI幫手, 好多客都係要人手批核
呢部份既成本virtual bank根本同傳統銀行一樣
話virtual bank 成本低係on9
間銀行係咪只做存款取款, 每年倒貼息俾個人用戶, 不如改名叫虛擬善堂啦
根本虛擬銀行只係一班IT狗吹出黎, 昆投資者落疊
IT狗有工開, 寫靚份CV
做夠1年人工+20% 跳返入去傳統大firm

而家乜鳩都虛擬

#9講得幾好

成本低但係收入來源仲未發展成熟
（存戶嘅存款唔係收入來源）
詳見 #9

存戶嘅存款係liability wor , 我幾時講係收入

參考大陸支付寶, 香港VB 市場都應該係小額借款市場, 只要市場規模夠大,佢地就可以降低risk.
再講,大部份VB後面都有傳統銀行做股東, VB只會做細分市場.

點睇Revolut同Monzo?
人地鬼佬做虛銀係真係做D傳統銀行做唔到既野
例如離岸,無差價換外幣等等
係香港做到柒下柒下咁

香港 Virtual Bank 對英國人黎講咪一樣離岸

俾啲時間佢哋囉
佢哋無話唔做
（亦無話會做）
我估都要見步行步睇市場反應再決定下一步發展

其實而家開虛銀戶口係咪可以唔使香港身份證同住址證明？有無 check ip?

我淨係覺得銀行請班人去服侍d廢老好高成本

Mox個Apps正喔

佢既優點就係有班弱智一聽新經濟三個字就仆到去用

vb可以揀客(識用app先開到戶口)
銀行唔使化咁多錢服務啲唔識上網嘅客

金管局係咪好似有指引要傳統銀行友善服務啲弱勢社群

我求財的, 存息高息就係優勢

CHING心水好清

如果用WE7 出糧有息收, 一樣大把人轉